Ahja mõtsa walitsus kaebas, et Kristjan Saarwa mõisa mõtsast warastanud:
1 pädaja ja 11 tolli jäme 42 jalga pik hind - 1 rbl. 70 Kop ja nõuab kolme kördne hind $156 järel rahu kohtunikudest peale pantawa trahwi järel ja weel pool sellest hinnast ülepea 7 rbl. 65 Kop.
Kristjan Saarwa ei salga, aga ütleb et tema hädapärast seda teinud ja puu olewad juba ei tea kellest maha raiutud olnud.
Mõtsawaht Jakob Joonas ütles, et see puu, mis Kristjan Saarwa mõtsast ära wiinud, enne maha raiutud olnud.
Mõiste: Kristjan Saarwa peab kaheksa pääwa sees 4 rbl. mõtsawalitsuse hääks wälja maksma.
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R järe kuulutud ja ei olnud ´mõtsawalitsus sellega rahul, mis peale õppusleht wälja antud sai.
